<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>夢 on 淺真</title>
        <link>https://hole.supersassw.com/category/%E5%A4%A2/</link>
        <description>Recent content in 夢 on 淺真</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hole.supersassw.com/category/%E5%A4%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>心電信号……</title>
        <link>https://hole.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/</link>
        <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hole.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hole.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/%E5%91%8A%E7%99%BD_konagona_202212071516.png" alt="Featured image of post 心電信号……" /&gt;&lt;p&gt;不知道从何时开始，在大部分有意识的时间里，我便一直能清楚地感受到来自心脏的每一次跳动，只有在少部分过于兴奋而忘我的时间里会暂时地忽略……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这份跳动有时候只是如各种日常的思绪般，浅浅地、不引起什么波动地而伴随着生命的流动，被不加注意地感知着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有时，那种清晰的感觉，在胸腔内跳动的感觉，却让我很难受，&lt;br&gt;
以至于必须要找到什么柔软的东西压在胸口，如果没有，那就用手抵住，&lt;br&gt;
好像是在阻止着她的逃跑、又或是在压制着她的抗议……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧紧地抱着、压住，却只能作为这份难受的响应而已，并不能带来缓解，&lt;br&gt;
因而会让我感受着其跳动而几乎无法再做别的事情，像这样打出哪怕一个字都是很艰难的，&lt;br&gt;
只能不断地抚慰着，以此稍微平复一些她的感受与情绪……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我一直都觉得她是十分脆弱的，&lt;br&gt;
小时候不知道从哪看到这样一句：「朝右侧身睡觉会压迫到心脏」，于是之后我就再也没有一次朝右侧身睡过觉，&lt;br&gt;
好像这份感觉也是从那个时候开始的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我想，&lt;br&gt;
其好像并没有什么需要一直跳动的理由，&lt;br&gt;
所以会觉得其很脆弱，或许随时就能很任性地，就决定该好好地、久久地休息了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上的她，又表现得过于顽强，&lt;br&gt;
无论是因为自己偶尔过激的胡思乱想、自暴自弃，而从在其所处位置产生的难以忍受的疼痛；&lt;br&gt;
还是因为自己对全靠其支撑起的这具身体的不满意、不珍爱，而对其造成的无法弥补的伤害，&lt;br&gt;
她似乎都承受了下来，然后，仍在以日复一日的周期跳动着，&lt;br&gt;
甚至几乎与时间同等水平实力，像某种信号一样，翻转着发出脉冲……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;客观来说，这种跳动确实让我很不舒适，而并非带有任何负面正面想法地添油加醋，&lt;br&gt;
因其对我生活的影响，又担心其确实有所问题，还曾特地进行过检查，&lt;br&gt;
但最后却并未发现任何异常，很不正常的一切正常……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这是她对我爱乱想与不自爱而带来的小小的、不能靠现实手段而摆脱的惩罚吗」，&lt;br&gt;
因想要采取现实和科学的手段无果后的我，这么虚幻地解释着，&lt;br&gt;
却又惊讶于没有任何实证、只凭想象怎么会带来如此真实的跳动感与不适感……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是惩罚的话，那也自然无可厚非，&lt;br&gt;
这些在任何非自我的视角里看来，都应该是不能被评价为好的行为，&lt;br&gt;
作为辛辛苦苦操劳与维系着一切的她，看到这般不争气的我，自然可以埋怨、可以生气、甚至可以放弃；&lt;br&gt;
这般不争气的我也许仍然会以一句「下次不会这样啦，再让我任性这最后一次吧」一笑而过，继续着什么都没改变的前行吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可，若是惩罚的话，却也过于轻柔和平和，与自我造成的伤害应该并不能匹配，&lt;br&gt;
或者说，无论自己是如何厌恶一切、憎恨一切、破坏一切，&lt;br&gt;
她本可以更多地埋怨、更多地生气，如同放弃一切的我一般，也放弃对她、对我、对联系她和我的这身体和一切的维持，&lt;br&gt;
却仍跳动着，也不管处于波峰的我对这份跳动的感激、不顾处于波谷的我对这份跳动的咒骂……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份很绝情的不管不顾，却意外地让我感到丝缕平静与安宁……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;所以，这应该不是惩罚，&lt;br&gt;
不是我所想的：目的是让我继续感受着美好与痛苦，而在波动中感到迷失和无助的惩罚；&lt;br&gt;
也不是什么恩赐，&lt;br&gt;
毕竟那份时不时的不适感也让我感到害怕，让我只能抱着柔软的云朵而蜷缩着，无法再有什么心态做其他的事，&lt;br&gt;
倒也意外地拥有了时间，能再次陷入各种不会留下印象的、不是那么恐怖的胡思乱想；或者做一些在平时会被其他事排挤而放弃的想做的事……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她也跟我一样非常任性的话，那这也应该是她的任性，&lt;br&gt;
只是在考虑着自己的一份任性，而不带任何或好或坏的想法，&lt;br&gt;
以这份不能被忽视的跳动感，在我的身体里蹦跳着、嘟囔着，要求着我放下其他的事而多去看看她，&lt;br&gt;
然后，多注意注意她的状态、她的情绪、她的抱怨——对我继续以无所谓、甚至是积极乐观的态度，伤害着我与她共用的这身体的抱怨；&lt;br&gt;
却也只是非常乖巧的任性，即便因我的状态不好而刻意忽视她的抱怨，她也不会过多地影响干涉，只是在原地等候着我，能再次关注到她……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既像跃过水洼的孩子那般任性且乖巧；又同乘上列车的时间那般端庄且静谧，&lt;br&gt;
她跳动形成的心电信号，同时间一样，对于波动的我来说，是为数不多的恒久平静的事物，&lt;br&gt;
回响出了我的存在信号……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应该都拥有着自己所能掌握的一份时间，那就是这份心跳……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
