<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>夢 on 淺真</title>
        <link>https://ressha.supersassw.com/category/%E5%A4%A2/</link>
        <description>Recent content in 夢 on 淺真</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ressha.supersassw.com/category/%E5%A4%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>傷跡……</title>
        <link>https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/%E6%98%A5%E3%81%AE%E5%BA%95%20%EF%BC%8F%20naruno_konagona_202306010555.png" alt="Featured image of post 傷跡……" /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;儿童节快乐……&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;半夜醒来，从刚刚的「暂停」中恢复过来，模糊中看见了枕头上遍布淡红色的痕迹，想着怎么又把血迹染到了枕头上，而且这次，「怎么到处都是？！」……&lt;br&gt;
慌张地查看自己才结识不久的暗红色的伤口，发现除了样子有些恐怖外，并没有什么异常……&lt;br&gt;
又检查了身上其他地方，头顶、脸上、另一只手，也没发现什么足以染上那么大一片的破口……&lt;br&gt;
是最后才去仔细查看了那大片「血迹」，分析了有一会时间，才发现那只是绣在上面的一朵朵红花……&lt;br&gt;
原来我已经敏感到这种程度了吗……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;虽然并不是失眠，但已无心继续睡下去，无心继续呆在这份不快的氛围、带着这份不安的心情，不甘地睡下去……&lt;br&gt;
旧的伤痕还未淡去，新的伤口开始作痒……&lt;br&gt;
我不明白这些的意义……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不应该是「悄悄透露出来，表现出我与大家不一样的可怜弱小，博取大家的同情和关心」这份意义……&lt;br&gt;
不应该是「刻意暴露出来，表现出我与大家不一样的黑暗异常，警告大家不要随意接近」这份意义……&lt;br&gt;
不应该是这些随意临时的、自私自利的、东拼西凑的意义……&lt;br&gt;
我讨厌这样的意义……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写不出更多的文字，或者说，我不知道该将这些东西写为什么样的状态、什么样的语气、什么样的故事、什么样的结局……&lt;br&gt;
今夜的天气似乎很好……&lt;br&gt;
呼啸的强风，吹得窗纱簌簌拂动，带来了难得的凉意……&lt;br&gt;
一人的黑暗，随着时间滴答流逝，带来了难得的宁静……&lt;br&gt;
只可惜好像缺少了主旋律 —— 倾盆的大雨，打在地面啪嗒作响，带来了难得的释放……&lt;br&gt;
所以并没有童年记忆中的夜晚那么好……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;好像在这之前，我正躺在床上，枕在遍布淡红色思绪的枕头上，偏过头望着窗外的强风和黑暗……&lt;br&gt;
因为一天中来自外界和内界的嘈杂而感到劳累，并没有在看任何东西，因此而处于短暂的、带着紧张的放松……&lt;br&gt;
那户人家的灯光熄灭了，白天的喧闹最终又围绕到了身边，紧张化作了现实……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许知道关心的话已经说得够多了，但我并没有听进去，于是开始与另一位闲聊起来，就这样直接在我的身边……&lt;br&gt;
虽然是充满最大善意的关心和劝说，但因为并不是很能理解这里，以及其中有些过分的期望，让我这里感到非常感谢、但或许也有些排斥……&lt;br&gt;
真正想要得到的关心，却又迟迟没有到来，我不知道是该继续自己接受这份独处、还是该突然找谁抱怨这份孤单……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要独自一人，却又有让我感到非常感恩、非常幸福、有些愧疚、有些压力的人在身旁走来走去……&lt;br&gt;
不想独自一人，却又因为大家已经给予我太多，不应该再去打扰，只能等着问题严重到一定程度后再被发现……&lt;br&gt;
我不知道该怎么办，那户人家为什么要把灯光熄灭呢……&lt;br&gt;
心中好像也多了几道虚幻的伤口……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;似乎一直不会停歇，就跟昨晚的那通电话一样……&lt;br&gt;
身体已经开始麻木、心态已经开始浮躁、思维已经开始混乱……&lt;br&gt;
直至最后一刻那有些过分的关心，我爆发了，转过身来脱口而出的「出去」，而又马上侧身掩面久久定住，如同下起了不该下起的倾盆大雨……&lt;br&gt;
大雨盖住了一切声音，只剩风声、钟声、脚步声、关门声，或许还有门外的叹息声……&lt;br&gt;
只剩下他在窗边无法理解的烟气，只剩下她在床前无法入眠的泪滴……&lt;br&gt;
只剩下我带着不想记录在这里的情绪，不甘地、讨厌地「暂停」了一切思绪……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;无论是今天晚上，还是前天晚上、絮月里倒数第三天晚上，都是最为糟糕的处理方式……&lt;br&gt;
「下次千万不要再这样了」，可我又多少次「再这样了」，我还能怎么保证呢，保证了还能怎么被相信呢……&lt;br&gt;
是不是已经没有痛觉了呢……&lt;br&gt;
这些来自不同时间的伤痕到底是什么痛觉呢……&lt;br&gt;
是不是已经没有感情了呢……&lt;br&gt;
我对处于不同关系的大家到底是什么感情呢……&lt;br&gt;
身上的伤口可以痊愈，心中的伤口好像难以复合了……&lt;br&gt;
无论是我还是大家……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;就在刚刚，窗外还真的下起了想象中的大雨，大到能让躲藏在乐曲里以屏蔽外界的我感知到……&lt;br&gt;
是安慰吗、是补偿吗，我摘下耳机倾听了一段时间，盯着窗外看着黑暗中并不能看到的泪水的瀑布……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有立刻戴上耳机，没有用乐曲遮盖住自我，起初还有些难以适应，但又似乎在被这大雨慢慢地抚慰……&lt;br&gt;
回到了那样不知道是无忧无虑、还是已经被划上未被察觉的伤痕的童年……&lt;br&gt;
在同样宁静的夜晚，同样柔和的床上，因这份同样安心的大雨而安心地入眠……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最后我还是戴上了耳机，赶在这份大雨还没停歇之前……&lt;br&gt;
我知道大雨是最为短暂的，所以我很感激今晚的幸运，并想以此方式来将这份幸运保存得更久一点……&lt;br&gt;
我知道大雨过后的细雨是最为漫长的，有时候甚至会持续好几周几月，所以也是最为难熬的，是我需要努力去应对的……&lt;br&gt;
我也应该会更努力一点的……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我想起了在昨晚，一位朋友因这里有些麻烦的请求，而讲述的自己的日常琐事……&lt;br&gt;
我不知道为什么会说出那样的请求，是因为那通电话而感到有些疲惫和混乱吗，但其实也并没有那么严重……&lt;br&gt;
我撤回了，或许觉得「随便讲讲」这样的日常或故事还是很麻烦很困难的；或许怕表现出自己的疲惫混乱和软弱无力让对方担心……&lt;br&gt;
或许觉得与对方的关系还并没有好到那种程度；或许觉得自己的旅途还是不会也不需有人陪伴……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却没有被对方忽视，先是讲着各种「无聊」的今日琐事，让这里觉得莫名的、淡淡的安心，甚至还因为有些有趣的经历而笑了出来……&lt;br&gt;
然后，是一些「特别」的事情、和一些「再次想起」的看法……&lt;br&gt;
应该不需要再写下更多的情绪，只是因为这份记录着的「日常」本身，就已经足够弥足珍贵、值得永远珍藏了……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「如果这微弱的光芒能给予天空下另外某人温暖的话，那真是太好了」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;可以再额外记录下这句话哦……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我想起了在昨晚，另一位朋友因这里的关心与忧虑，而难得的在这里说了很多想法……&lt;br&gt;
慢慢消失的「勇气」，好像也慢慢地找了回来……&lt;br&gt;
不知道该怎么跨出的「第一步」，好像也有了些模糊的方向……&lt;br&gt;
与对方一起在寻找的「稳定情绪的办法」，最后也能因找到「自己喜欢的事物」而好好地活下去吧……&lt;br&gt;
因相互交错着的「墙」而相遇，经历着相互交错的故事、诞生着相互交错的想法、怀抱着相互交错的关心……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「能被重要的人所理解的孤独，那就已经不再是孤独了」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也可以再额外记录下这句话哦……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想起了前晚，另一位许久未见的朋友，双双有些疯狂的行为……&lt;br&gt;
因为酒精的欺骗、因为日久的积压、因为无法理清、无法逃离的思绪，做出了「下次千万不要再这样了」的行为……&lt;br&gt;
但最后，即便对方已经意识模糊了，还是靠着最后一点清楚的意识，说了一大堆虽然当时可能因模糊的意识和双眼、而看不清的内容……&lt;br&gt;
麻烦了几位我关心和关心我的朋友来关心问候这里一下……&lt;br&gt;
如同那晚上一样……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起了另外几位一直关心着我的朋友，带着些许担心前来的问候……&lt;br&gt;
我也靠着最后一点清楚的意识，回复了「又麻烦大家了呢，不过已经没什么事不用太担心啦！……」这样的话……&lt;br&gt;
想起了另外一位我未曾认识的、朋友的朋友，竟然也会对我投来一份关心，并且是很早以前就关注关心着这里了，让我非常好奇……&lt;br&gt;
我竟然也能体会到这种「陌生」的关心的滋味呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我看不清楚对方和大家的内容，但我能感受到大家的存在和关心……&lt;br&gt;
依凭着这份感受，所以我有在努力克服着极端的黑暗、对抗着极端的自己，没有做出更过激的行为……&lt;br&gt;
让我算是有在努力地回应了大家的关心……&lt;/p&gt;


&lt;details class=&#34;sc-details&#34; &gt;
	&lt;summary&gt;意识模糊的记录……&lt;/summary&gt;
	&lt;div class=&#34;sc-details--inner&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-20-11.png&#34; loading=&#34;lazy&#34; width=&#34;369&#34; height=&#34;216&#34; srcset=&#34;https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-20-11_hue1b29f51b9791228e84d558bdbb1f811_14456_480x0_resize_box_3.png 480w, https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-20-11_hue1b29f51b9791228e84d558bdbb1f811_14456_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;class=&#34;gallery-image&#34;
		data-flex-grow=&#34;170&#34;
		data-flex-basis=&#34;410px&#34;
	&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;虽然，虽然我知道这样的行为很不好，我也很自责，对大家感到抱歉……&lt;br&gt;
但我真的，真的还是有在那么一点的努力在克服和控制了……&lt;br&gt;
我真的，真的也不想这样呢……&lt;br&gt;
所以，所以大家再稍微那么原谅一下这里吧？对不起……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也会照顾好自己的……&lt;br&gt;
「每次有些过激的反应后我这里倒是会到另一个极端会很关爱自己，感觉在照顾另一位有些可怜的孩子一样w……」&lt;br&gt;
「也就，真的，让我更想好好地爱自己了，我自己都这么可怜了，不自己爱自己的话，还能怎么办呢，不要老是去关注关心关照别人了，偶尔也这么爱自己一下吧……」&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;已经很晚了，也没有更多想写的了……&lt;br&gt;
大雨虽然停了，但安心感意外地仍然存在，才能让我写出这么多原本不敢写出的话语……&lt;br&gt;
题目成了有些麻烦的问题，出现的意象太多，是「枕头」呢；还是「雨夜」呢；还是「回忆」呢？……&lt;br&gt;
用「伤痕」吧……&lt;br&gt;
用这份有些不幸哀伤的事物，才能更好地提醒起自己的幸运和幸福吧……&lt;br&gt;
这也或许是之前询问的「意义」之一吧……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;选曲的话，是来自于一位朋友那里的……&lt;br&gt;
引用这样一段评论，也是那位朋友帮这里找到的……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-44-12.png&#34; loading=&#34;lazy&#34; width=&#34;562&#34; height=&#34;323.5&#34; srcset=&#34;https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-44-12_hu1abace213214d1fcf8d12685181c4208_153810_480x0_resize_box_3.png 480w, https://ressha.supersassw.com/p/iyashi@utsutsu/images/2023.6--06-01_05-44-12_hu1abace213214d1fcf8d12685181c4208_153810_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34; data-resize=&#34;0.5&#34;class=&#34;gallery-image&#34;
		data-flex-grow=&#34;173&#34;
		data-flex-basis=&#34;416px&#34;
	&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;絮月也结束了……&lt;br&gt;
我会带着所有纷飞着的柳絮留给我的思绪，前往捉摸不定、无法捕捉的下一站的……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「只有同处于黑夜中的旅人，才能看到在黑夜中闪烁着微光的星星呢……」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>心電信号……</title>
        <link>https://ressha.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/</link>
        <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ressha.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ressha.supersassw.com/p/aw-0000@utsutsu/%E5%91%8A%E7%99%BD_konagona_202212071516.png" alt="Featured image of post 心電信号……" /&gt;&lt;p&gt;不知道从何时开始，在大部分有意识的时间里，我便一直能清楚地感受到来自心脏的每一次跳动，只有在少部分过于兴奋而忘我的时间里会暂时地忽略……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这份跳动有时候只是如各种日常的思绪般，浅浅地、不引起什么波动地而伴随着生命的流动，被不加注意地感知着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有时，那份清晰的感觉，在胸腔内跳动的感觉，却让我很难受，&lt;br&gt;
以至于必须要找到什么柔软的东西压在胸口，如果没有，那就用手抵住，&lt;br&gt;
好像是在阻止着她的逃跑、又或是在压制着她的抗议……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧紧地抱着、压住，却只能作为这份难受的响应而已，并不能带来缓解，&lt;br&gt;
因而会让我感受着其跳动而几乎无法再做别的事情，像这样写下哪怕一个字都是很艰难的，&lt;br&gt;
只能不断抚慰着，以此稍微平复一些她的感受与情绪……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我一直都觉得她是十分脆弱的，&lt;br&gt;
小时候不知道从哪看到这样一句：「朝左侧身睡觉会压迫到心脏」，于是之后我就再也没有一次这样睡过觉，&lt;br&gt;
好像这份感觉也是从那个时候开始的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我想，&lt;br&gt;
其好像并没有什么需要一直跳动的理由，&lt;br&gt;
所以会觉得其很脆弱，或许随时就能很任性地，就决定该好好地、久久地休息了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上的她，又表现得过于顽强，&lt;br&gt;
无论是因为自己偶尔过激的胡思乱想、自暴自弃，从而在其所处位置产生的难以忍受的疼痛；&lt;br&gt;
还是因为自己对全靠其支撑起的这具身体的不满意、不珍爱，而对其造成的无法弥补的伤害，&lt;br&gt;
她似乎都承受了下来，然后，仍在以日复一日的周期跳动着，&lt;br&gt;
甚至几乎与时间同等水平实力，像某种信号一样，翻转着发出脉冲……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;客观来说，这种跳动确实让我很不舒适，而并非带有任何负面正面想法地添油加醋，&lt;br&gt;
因其对我生活的影响，又担心其确实有所问题，还曾特地进行过检查，&lt;br&gt;
但最后却并未发现任何异常，很异常的一切正常……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这是她对我爱乱想与不自爱而带来的小小的、不能靠现实手段而摆脱的惩罚吗」，&lt;br&gt;
因想要采取现实和科学的手段查明原因而无果后的我，这么虚幻地解释着，&lt;br&gt;
却又惊讶于没有任何实证、只凭想象怎么会带来如此真实的跳动感与不适感……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是惩罚的话，那也自然无可厚非，&lt;br&gt;
这些在任何非自我的视角里看来，都应该是不能被评价为好的行为，&lt;br&gt;
作为辛辛苦苦操劳与维系着一切的她，看到这般不争气的我，自然可以埋怨、可以生气、甚至可以放弃；&lt;br&gt;
这般不争气的我也许仍然会以一句「下次不会这样啦，再让我任性这最后一次吧」一笑而过，继续着什么都没改变的前行吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可，若是惩罚的话，却也过于轻柔与平和，与自我造成的伤害应该并不能匹配，&lt;br&gt;
或者说，无论自己是如何厌恶一切、憎恨一切、破坏一切，&lt;br&gt;
她本可以更多地埋怨、更多地生气，如同放弃一切的我一般，也放弃对她、对我、对连系她和我的这身体和一切的维持，&lt;br&gt;
却仍跳动着，不管处于波峰的我对这份跳动的感激、不顾处于波谷的我对这份跳动的咒骂……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份很绝情的不管不顾，却意外地让我感到丝缕平静与安宁……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;所以，这应该不是惩罚，&lt;br&gt;
不是我所想的：目的是让我继续感受着美好与痛苦，而在波动中感到无助和迷失的惩罚；&lt;br&gt;
也不是什么恩赐，&lt;br&gt;
毕竟那份时不时的不适感也让我感到害怕，让我只能抱着柔软的云朵而蜷缩着，无法再有什么心态做其它的琐事，&lt;br&gt;
倒也意外地拥有了时间，能再次陷入各种不会留下印象的、不是那么恐怖的胡思乱想；或者做一些在平时会因其它事被排挤而放弃的想做的事……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她也跟我一样非常任性的话，那这也应该是她的任性，&lt;br&gt;
只是在考虑着自己的一份任性，而不带任何或好或坏的想法，&lt;br&gt;
以这份不能被忽视的跳动感，在我的身体里蹦跳着、嘟囔着，要求着我放下其它的事而多去看看她，&lt;br&gt;
然后，多注意注意她的状态、她的情绪、她的抱怨——对我继续以无所谓、甚至是积极乐观的态度，伤害着我与她共用的这身体的抱怨；&lt;br&gt;
却也只是非常乖巧的任性，即便因我的状态不好而刻意忽视她的抱怨，她也不会过多地影响干涉，只是在原地等候着我，能再次关注到她……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既像跃过水洼的孩子那般任性且乖巧；又同乘上列车的时间那般端庄且静谧，&lt;br&gt;
她跳动形成的心电信号，同时间一样，对于波动的我来说，是为数不多的恒久平静的事物，&lt;br&gt;
回响出了我的存在信号……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应该都拥有着自己所能掌握的一份时间，那就是这份心跳……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
