<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>旅 on 淺真</title>
        <link>https://hole.supersassw.com/category/%E6%97%85/</link>
        <description>Recent content in 旅 on 淺真</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hole.supersassw.com/category/%E6%97%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>帰……</title>
        <link>https://hole.supersassw.com/p/2-kaeru@meguri/</link>
        <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hole.supersassw.com/p/2-kaeru@meguri/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hole.supersassw.com/p/2-kaeru@meguri/%E6%98%9F%E9%9B%A8.png" alt="Featured image of post 帰……" /&gt;&lt;p&gt;「你终于再次回到这里来看看了呢，请进吧」……&lt;br&gt;
已经过了许久了，对自己开拓的这片角落、修建的这座木屋也有些陌生了……&lt;br&gt;
我是否还记得到这片角落的意义呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍有些犹豫地走进了木屋内，看到快要燃尽而只剩点点星火的壁炉，面向壁炉被染出淡橙色微光的棉布沙发……&lt;br&gt;
茶座上安静地放着两杯热气腾腾的咖啡，仿佛知道我最终会来到这里一样……&lt;br&gt;
「那并不是今天才放在那的，而是每天都会煮好两杯，只不过，今天应该不用倒掉另一杯了」……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回到沙发旁重新坐下，端起咖啡继续微闭双眼品尝着，吹起的雾气飘散成了我的思绪……&lt;br&gt;
之前还是废墟的这里，因某点微弱的星火指引着，因某份渺小的愿望鼓动着，开启了带着痛苦与决心的解封与重建……&lt;br&gt;
一草一木、一砖一瓦，如今已擦去了暴露在外的伤痕，恢复了旧日的机能、往昔的记忆……&lt;br&gt;
来自于星间的故事，都汇聚在这里划出尾迹；游历于星河的旅人，也落足在这里歇息启程……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「外面的忙碌让你感到劳累，所以才会回到这来暂时歇息一会对吗」……&lt;br&gt;
我回过神，没有回答，走到她侧身的另一处沙发，因感觉有些寒冷而朝着炉火挪了挪……&lt;br&gt;
坐了下来，温度随着不存在的以太传递到每一处，柔和而温暖的感觉让我安心了一些……&lt;br&gt;
模仿着她的动作与神态，端起咖啡试着啜饮一口，苦涩而醇香的口感让我想起些什么……&lt;br&gt;
注视着壁炉中仍然存留的那点星火，也许应该再添加点橡木了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「废墟之前的主人也跟你一样，为了这样一片角落耗尽精力地操劳着，不知道是否算是轮回呢」……&lt;br&gt;
好像之前所提的问题并不需要我的回答一样，她自顾自地继续说着不用被我再次加工处理而回复的言语……&lt;br&gt;
「不过，最终一切都在你和大家的努力下恢复得差不多了，一点都看不出来之前的残破呢，辛苦啦，也请今天就在这里好好地休息吧」……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「在你不在的这段时间，我倒是每天都会整理着你安置于这里的书架呢，是无聊的时间里为数不多的消遣」……&lt;br&gt;
望向那浸在窗外月光的木质书架，上面的书籍却寥寥无几……&lt;br&gt;
「黑漆漆的思绪可无法具象出什么好的故事写在书页里吧」，这是我喃喃自语的第一句，声音有点微弱……&lt;br&gt;
因无法捕捉的思绪，产生了无法捕捉的悲伤……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应该是没有听到我的自嘲，抬头看向墙上的布谷钟，房间内安静了那么一会……&lt;br&gt;
「每天都会有不同的故事造访这里，书架上用来描绘『回忆』的那本绘本也每天会多出那么几页」……&lt;br&gt;
我仿佛有些回忆起了这片角落的某些意义……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你的朋友们，你关心的朋友们，关心你的朋友们，最近都怎么样了呢」……&lt;br&gt;
「似乎是很久没联系拜访了吧，我好像在你的绘本里没怎么看到他们的身影了」……&lt;br&gt;
「用忙碌来掩饰自己的胆小，可不是长久之计呢，而且也骗不过我、和真正关心你的大家哦」……&lt;br&gt;
「外面的忙碌让你感到劳累，外面的温暖让你感到害怕，外面的关心让你感到不适，外面的目光让你感到恐惧，外面的」&lt;br&gt;
没有继续听下去，窗外打湿的绣球花挂着雨泪，屋内的黑电话响起了无人回应的铃声……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我会找到大家的」，这是许久过后，我喃喃自语的第二句，声音好像更加坚定了一点……&lt;br&gt;
「所以才会回到这来暂时歇息一会，然后再出发去找到大家的」，我抬头看向了她，好像回答了之前的问题……&lt;br&gt;
好像之前所提的问题并不需要我的回答一样，她没有说什么，继续品尝着杯中的咖啡，我的答案好像也溶解于其中……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用文字记载下的故事、用故事连接好的思绪、用思绪传递出的情感、用情感编织起的回忆……&lt;br&gt;
我回想起了这片角落、这座木屋于我的意义……&lt;br&gt;
回想起了大家围坐在壁炉旁，那燃得正旺的炉火、那充满欢笑的嬉闹、那聚在一起的温暖……&lt;br&gt;
那点星火，应当是更明亮更炽热一些的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮完最后一口咖啡，已经休息得浑身都暖和起来了，于是我与她暂时道别……&lt;br&gt;
门外的风雪幻化出的蒸汽列车向这里驶来，汽笛低鸣着拖曳出云朵的轨迹，锅炉内的煤炭被加热成了太阳、演奏着蒸汽的乐曲……&lt;br&gt;
归来是为了找到启程时的勇气，启程是为了带来归来时的幸福……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在靠窗的座位上看向屋内，她才收拾完两杯空空的咖啡杯，从书架上拿下那本回忆的绘本，坐在沙发上涂绘着崭新的一页……&lt;br&gt;
「我会给她带来更多的故事，让她能画满这整本绘本的」，这是我喃喃自语的第三句……&lt;br&gt;
带着无法捕捉的思绪，前往无法捕捉的下一站……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>啓……</title>
        <link>https://hole.supersassw.com/p/1-kei@meguri/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hole.supersassw.com/p/1-kei@meguri/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hole.supersassw.com/p/1-kei@meguri/%E5%BD%BC%E5%B2%B8%E3%81%AE%E5%AE%B9%E7%96%91%E8%80%85.png" alt="Featured image of post 啓……" /&gt;&lt;p&gt;小小的，这片小角落，正在被慢慢地开拓着、建设着、修饰着……&lt;br&gt;
明明之前还只是一片令人叹息的废墟遗迹……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都在忙碌着，为了这样一片小角落，为了回应那一份温暖和祈愿……&lt;br&gt;
我也该忙碌起来了……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
